【聖誕快樂】中原地產本月恐蝕7000萬 200代理全年「零開單」

樓市嚴峻，地產代理處於水深火熱之中。本港龍頭代理之一的中原地產，有超過200名代理10個月未能開單，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，該批代理有機會於年底遭解僱。

中原陳永傑表示，公司每半年檢視一次代理成績，每名代理需要平均每月為公司進帳6.8萬元佣金。今年首十個月，中原地產有500名前線代理佣金收入不足10萬元，佔公司前線代理約一成人手，當中200人更「食白果」，於1至6月未能開單成交，全數至今亦是零成交，公司現時已發出嚴重警告信。

他指出，如果該批代理至年底仍未開單，有機會全數被解僱。陳永傑亦引述集團主席施永青指，認為該批代理於年初至年中的旺市都開唔到單，相信於行業中很難生存。

陳永傑指，樓市交投淡靜，公司10月至今佣金收入僅8,500萬元，較9月同期1.5億元有50%跌幅。預計全月佣金收入約1.5億至1.8億元，較上月全月2.6億，跌40%，業績有機會自今年2月以來首次「見紅」。他續稱，公司每月保本線為2.5億元，即本月恐蝕7,000萬元。此外，若本月佣金收入少於2億元，將創下2016年2月以來的超過兩年半新低。

快d執笠啦成班垃圾

抵啦

幾時再上演街頭霸王？
好想睇

先200咁少 唔怪之得咁多人都入行

圍毆未
有個舊同學五年前post張稅單係fb打丁
之後呢幾年唔敢張post

食屎狗

旺果陣賺到笑唔見你出聲？

保本線2.5 億 ?

冇數果d真係慘 應該係新仔落場多，做得耐果d同班業主熟左，基本上放租都係揾同一個。

班mk仔比人講兩講就以為賣樓發達，邊有咁易

其實除非賣到豪宅或一手樓
唔係嘅, 做一單係賺唔多, 尤其係租盤, 同公司拆埋可能代1,2千
底薪又低, 工時又長, 冇開單點生活

果日經過柯屎甸站, 啲地產舖連住咁開, 3分鐘路程可以經過4,5間中原

你廢丫嘛，你無用丫嘛，你唔開單你番黎做乜撚野呀？